<innhold>
    <avsnitt type="ingress">Gå gjennom veiviseren under for å se om du har rett til foreldrepenger eller engangsstønad. Du kan kun få <b>en</b> av disse.</avsnitt>
    <lesmer liten="true" intro="Hva er forskjellen mellom foreldrepenger og engangsstønad?">
        <avsnitt>Foreldrepenger skal erstatte inntekten din når du skal være hjemme med barnet i forbindelse med fødsel eller adopsjon.</avsnitt>
        <avsnitt>Engangsstønad kan du få hvis du venter barn og ikke har vært i arbeid det siste året. Da kan du få en engangssum istedenfor foreldrepenger.</avsnitt>
        <avsnitt>Det trekkes ikke skatt av engangsstønad.</avsnitt>
        <avsnitt>Når du mottar engangsstønad, har ikke den andre forelderen rett til fedre-/medmorkvote. Men far/medmor kan ha rett til foreldrepenger. Når far/medmor søker om foreldrepenger som ikke er kvote, er det krav til din aktivitet. Du kan lese mer om det under «Bare far har rett» her:  <lenke url="https://familie.nav.no/om-foreldrepenger#hvem-kan-fa-foreldrepenger" ekstern="true">https://familie.nav.no/om-foreldrepenger#hvem-kan-fa-foreldrepenger</lenke></avsnitt>
        <avsnitt>Engangsstønad gir deg ikke opptjening til andre ytelser.</avsnitt>
        <avsnitt>Du kan velge å søke om engangsstønad selv om du har rett til foreldrepenger. Vær oppmerksom på at når du har fått vedtaket ditt om innvilgelse av engangsstønad, kan du ikke gjøre om på dette valget.</avsnitt>
        <avsnitt>Når du mottar foreldrepenger, vil far/medmor ha rett til fedre-/medmorkvote, og det trekkes skatt av utbetalingene dine. Utbetalte foreldrepenger gir deg opptjening til andre ytelser, som for eksempel sykepenger, dagpenger, arbeidsavklaringspenger. Du kan lese mer om engangsstønad her: <lenke url="https://familie.nav.no/om-engangsstonad" ekstern="true">https://familie.nav.no/om-engangsstonad</lenke></avsnitt>
    </lesmer>
    <avsnitt>Svarene du gir på spørsmålene under, skal være basert på situasjonen din før du skal være hjemme.</avsnitt>
</innhold>