<innhold>
    <avsnitt>Du kan tidlegast søkje om foreldrepengar når barnet er født.</avsnitt>
    <avsnitt>Du må søkje seinast siste dagen mor har foreldrepengar. Dette gjeld også om du skal starte med å utsetje foreldrepengeperioden din. Søkjer du seinare, får du færre dagar med foreldrepengar.</avsnitt>
    <avsnitt>Når du skal søkje, loggar du deg inn med BankID frå banken din eller ein annan elektronisk id. Spørsmåla du får i søknaden, er tilpassa situasjonen din, og du får rettleiing og informasjon undervegs.</avsnitt>
    <lesmer liten="true" intro="Har du fått sluttpakke, ventelønn eller vore i førstegongstenesta?">
        <avsnitt>Du må leggje ved dokumentasjon på inntekta og perioden dersom du har hatt ei av desse inntektskjeldene:</avsnitt>
        <liste>
            <punkt>førstegongsteneste i forsvaret eller sivilforsvaret</punkt>
            <punkt>sluttpakke</punkt>
            <punkt>ventelønn eller vartpengar</punkt>
        </liste>
    </lesmer>
    <lesmer liten="true" intro="Skal du ha foreldrepengar i fellesperioden?">
        <avsnitt>Du må leggje ved dokumentasjon på aktivitetskravet til mor dersom du skal vere heime i fellesperioden. Ho må anten:</avsnitt>
        <liste>
            <punkt>vere i arbeid</punkt>
            <punkt>ta utdanning på heiltid</punkt>
            <punkt>kombinere utdanning med arbeid som til saman blir heiltid</punkt>
            <punkt>vere heilt avhengig av hjelp til å ta seg av barnet på grunn av sjukdom</punkt>
            <punkt>vere innlagd på sjukehus eller helseinstitusjon</punkt>
            <punkt>delta i kvalifiseringsprogrammet</punkt>
            <punkt>delta på heiltid i introduksjonsprogrammet etter kapittel 2 for nyinnkomne innvandrarar</punkt>
        </liste>
    </lesmer>
    <søkKnapp søknad="foreldrepengar">Søk nå</søkKnapp>
    <lesmer liten="true" intro="Er mor sjuk?">Dersom mor er sjuk eller lagd inn på sjukehus eller helseinstitusjon, kan du søkje om foreldrepengar før barnet er født. Då må du sende søknaden i posten.</lesmer>
</innhold>