<innhold>
    <lesmer intro="Hvor finner jeg informasjon om saken min?">
    <avsnitt>Du kan logge deg på <lenke url="https://foreldrepenger.nav.no" ekstern="true">Dine foreldrepenger</lenke> og se status i saken din. Her kan du også ettersende vedlegg til søknaden din.</avsnitt>
    </lesmer>
    <lesmer intro="Når får jeg svar på søknaden min?">
        <avsnitt>Du kan tidligst få svar på søknaden din <b>4 uker</b> før foreldrepengeperioden din starter. Dette er fordi vi bruker de nyeste opplysningene om inntekten din når vi skal beregne hva du skal få i foreldrepenger.</avsnitt>
    </lesmer>
        <lesmer intro="Hva er utbetalingsdato og hvor finner jeg utbetalingene mine?">
    <avsnitt>NAV utbetaler foreldrepenger innen den 25. i måneden.</avsnitt>
    <avsnitt>Hvor mye foreldrepenger du får utbetalt finner du på Ditt NAV, under <lenke url="https://tjenester.nav.no/utbetalingsoversikt/" ekstern="true">utbetalingsoversikten.</lenke> Får du utbetalt foreldrepengene av arbeidsgiveren din må du kontakte arbeidsgiver for utbetalingdato og utbetalingsoversikt.</avsnitt>
    </lesmer>
    <lesmer intro="Kan jeg få foreldrepenger når jeg er student?">
        <avsnitt>For å ha rett til foreldrepenger må du ha hatt inntekt i 6 av de 10 siste månedene, <lenke url="#opptjening" ekstern="true">les mer om hvor lenge du må ha hatt inntekt.</lenke> Studielån eller stipend fra Lånekassen gir ikke rett til foreldrepenger. Om du ikke har rett til foreldrepenger, kan du søke om engangsstønad. Du kan prøve vår <lenke url="/veiviser">veiviser</lenke> for å se hva du kan ha rett til.</avsnitt>
    </lesmer>
    <lesmer intro="Jeg får utbetalinger fra NAV. Kan jeg få foreldrepenger?">
        <avsnitt>Hvis du mottar en av disse utbetalingene fra NAV, kan du ha rett til foreldrepenger:</avsnitt>
        <liste>
            <punkt>Sykepenger</punkt>
            <punkt>Foreldrepenger </punkt>
            <punkt>Svangerskapspenger</punkt>
            <punkt>Arbeidsavklaringspenger (AAP)</punkt>
            <punkt>Dagpenger</punkt>
            <punkt>Pleiepenger</punkt>
        </liste>
        <avsnitt>Er du usikker på hva du kan ha rett til? <lenke url="https://familie.nav.no/veiviser" ekstern="true">Bruk veiviseren og finn ut hva du kan få.</lenke></avsnitt>
    </lesmer>
    <lesmer intro="Hva er forskjellen mellom foreldrepenger og engangsstønad?">
        <avsnitt>Foreldrepenger skal sikre inntekten din når du skal være hjemme med barnet. Engangsstønad er en engangssum du kan få hvis du venter barn og ikke har hatt inntekt det siste året. Du kan velge engangsstønad selv om du har rett til foreldrepenger, men <b>du kan kun få en av disse utbetalingene.</b></avsnitt>
        <avsnitt>Er du usikker på hva du kan ha rett til? <lenke url="https://familie.nav.no/veiviser" ekstern="true">Bruk veiviseren og finn ut hva du kan få.</lenke></avsnitt>
    </lesmer>
    <lesmer intro="Hva er forskjellen på foreldrepengeperiode og fellesperiode?">
        <avsnitt>Foreldrepengeperioden er hele perioden med foreldrepenger. Når begge foreldrene har rett til foreldrepenger består foreldrepengeperioden av 3 uker foreldrepenger til mor før fødsel, mødrekvote, fedrekvote og en fellesperiode.</avsnitt>
        <avsnitt>Du kan bruke vår <lenke url="https://foreldrepengeplanlegger.nav.no/foreldrepengeplanlegger" ekstern="true">Foreldrepengeplanlegger</lenke> for å planlegge hvor lenge du kan være hjemme med barnet.</avsnitt>
    </lesmer>
    <lesmer intro="Jeg skal ha ulønnet permisjon">
        <avsnitt>Ulønnet permisjon avtaler du med arbeidsgiveren din. Du kan ikke utsette foreldrepengene dine når du har ulønnet permisjon. Den andre forelderen kan utsette foreldrepengene på grunn av heltidsarbeid, sykdom eller ferie i perioden du har ulønnet permisjon. Dere kan bruke vår <lenke url="https://foreldrepengeplanlegger.nav.no/foreldrepengeplanlegger" ekstern="true">Foreldrepengeplanlegger</lenke> for å planlegge hvor lenge dere kan være hjemme med barnet.</avsnitt>
        <avsnitt>Ulønnet permisjon kan påvirke retten din til andre NAV utbetalinger og opptjening av rett til foreldrepenger for nytt barn. <lenke url="https://www.nav.no/no/Person/Arbeid/Sykmeldt%2C+arbeidsavklaringspenger+og+yrkesskade/Sykepenger/Sykepenger+til+sarskilte+grupper#chapter-5" ekstern="true">Her kan du lese mer om dine rettigheter.</lenke></avsnitt>
    </lesmer>
     <lesmer intro="Hvorfor har jeg ikke fått feriepenger?">
        <avsnitt>Hvis bare én av foreldrene har fått utbetalt foreldrepenger de første 12 eller 15 ukene, vil ikke den andre forelderen få feriepenger. Det betyr at hvis mor har tatt de første 12 eller 15 ukene av foreldrepengene, vil ikke far få utbetalt feriepenger. </avsnitt>
        <avsnitt><lenke url="https://www.nav.no/no/nav-og-samfunn/kontakt-nav/utbetalinger/snarveier/ferie-og-feriepenger" ekstern="true">Her kan du lese mer om ferie og feriepenger.</lenke></avsnitt>
    </lesmer>
        <avsnitt type="undertittel" className="center top-spacing">Fant du ikke det du lette etter?</avsnitt>
        <avsnitt className="center">Ta gjerne kontakt med oss på:</avsnitt>
</innhold>
