<innhold>
    <lesmer intro="Kor finn eg informasjon om saka mi?">
        <avsnitt>Du kan logge deg på <lenke url="https://foreldrepenger.nav.no" ekstern="true">Dine foreldrepengar</lenke> og sjå status i saken din. Her kan du òg ettersenda vedlegg til søknaden din.</avsnitt>
    </lesmer>
    <lesmer intro="Når får eg svar på søknaden min?">
        <avsnitt>Du får tidlegast svar på søknaden din <b>4 veker</b> før foreldrepengeperioden din startar. Dette er fordi vi bruker dei nyaste opplysningane om inntekta di når vi skal berekne kva du skal få i foreldrepengar.</avsnitt>
    </lesmer>
    <lesmer intro="Kva er utbetalingsdato og kor finn eg utbetalingane mine?">
        <avsnitt>NAV utbetalar foreldrepengar innan den utbetales innen den 25. i måneden.</avsnitt>
        <avsnitt>Hvor mykje foreldrepengar du får utbetalt, ser du på Ditt NAV, under <lenke url="https://tjenester.nav.no/utbetalingsoversikt/" ekstern="true">utbetalingsoversikta.</lenke> Får du utbetalt foreldrepengane av arbeidsgivaren din må du kontakta arbeidsgivar for utbetalingdato og utbetalingsoversikt.</avsnitt>
    </lesmer>
    <lesmer intro="Kan eg få foreldrepengar når eg er student?">
        <avsnitt>For å ha rett til foreldrepengar må du ha hatt inntekt i 6 av dei 10 siste månadene. Studielån eller stipend frå Lånekassa gir ikkje rett til foreldrepengar. Om du ikkje har rett til foreldrepengar, kan du søkje om eingongsstønad. Du kan prøve vår <lenke url="/veiviser">veiviser</lenke> for å sjå kva du kan ha rett til.</avsnitt>
    </lesmer>
    <lesmer intro="Eg får utbetaling frå NAV. Kan eg få foreldrepengar?">
        <avsnitt>Dersom du får utbetalt ei av desse ytingane frå NAV, kan du ha rett til foreldrepengar:</avsnitt>
        <liste>
            <punkt>Sjukepengar</punkt>
            <punkt>Foreldrepengar </punkt>
            <punkt>Svangerskapspengar</punkt>
            <punkt>Arbeidsavklaringspengar (AAP)</punkt>
            <punkt>Dagpengar</punkt>
            <punkt>Pleiepengar</punkt>
        </liste>
        <avsnitt>Er du usikker på kva du kan ha rett til? <lenke url="https://familie.nav.no/veiviser" ekstern="true">Bruk vegvisaren og finn ut kva du kan få.</lenke></avsnitt>
    </lesmer>
    <lesmer intro="Kva er forskjellen mellom foreldrepengar og eingongsstønad?">
        <avsnitt>Foreldrepengar skal sikre inntekta di når du skal vere heime med barnet. Eingongsstønad er ein eingongssum du kan få dersom du ventar barn og ikkje har hatt inntekt det siste året. Du kan velje eingongsstønad sjølv om du har rett til foreldrepengar, men <b>du kan berre få éi av desse utbetalingane.</b></avsnitt>
        <avsnitt>Er du usikker på kva du kan ha rett til? <lenke url="https://familie.nav.no/veiviser" ekstern="true">Bruk vegvisaren og finn ut kva du kan få.</lenke></avsnitt>
    </lesmer>
    <lesmer intro="Kva er forskjellen på foreldrepengeperiode og fellesperiode?">
        <avsnitt>Foreldrepengeperioden er heile perioden med foreldrepengar. Når begge foreldra har rett til foreldrepengar, består foreldrepengeperioden av 3 veker foreldrepengar til mor før fødsel, mødrekvote, fedrekvote og ein fellesperiode.</avsnitt>
        <avsnitt>Du kan bruke vår <lenke url="https://foreldrepengeplanlegger.nav.no/foreldrepengeplanlegger" ekstern="true">Foreldrepengeplanleggar</lenke> for å planleggje kor lenge du kan være heime med barnet.</avsnitt>
    </lesmer>
    <lesmer intro="Eg skal ha ulønt permisjon">
        <avsnitt>Ulønt permisjon avtaler du med arbeidsgivaren din. Du kan ikkje utsetje foreldrepengane dine når du har ulønt permisjon. Den andre forelderen kan utsetje foreldrepengane på grunn av heiltidsarbeid, sjukdom eller ferie i perioden du har ulønt permisjon. De kan bruke vår <lenke url="https://foreldrepengeplanlegger.nav.no/foreldrepengeplanlegger" ekstern="true">Foreldrepengeplanleggar</lenke> for å planleggje kor lenge de kan være heime med barnet.</avsnitt>
        <avsnitt>Ulønt permisjon kan påverke retten din til andre NAV-ytingar og opptening av rett til foreldrepengar for nytt barn. <lenke url="https://www.nav.no/no/Person/Arbeid/Sykmeldt%2C+arbeidsavklaringspenger+og+yrkesskade/Sykepenger/Sykepenger+til+sarskilte+grupper#chapter-5" ekstern="true">Her kan du lese meir om kva du kan ha rett til.</lenke></avsnitt>
    </lesmer>
     <lesmer intro="Kvifor har eg ikkje fått feriepengar?">
        <avsnitt>Viss berre éin av foreldra har fått utbetalt foreldrepengar dei første 12 eller 15 vekene, vil ikkje den andre forelderen få feriepengar. Det betyr at viss mor har tatt dei første 12 eller 15 vekene av foreldrepengane, vil ikkje far få utbetalt feriepengar. </avsnitt>
        <avsnitt><lenke url="https://www.nav.no/no/nav-og-samfunn/kontakt-nav/utbetalinger/snarveier/ferie-og-feriepenger" ekstern="true">Her kan du lesa meir om ferie og feriepengar.</lenke></avsnitt>
    </lesmer>
    <avsnitt type="undertittel" className="center top-spacing">Fann du ikkje det du leita etter?</avsnitt>
    <avsnitt className="center">Ta gjerne kontakt med oss på:</avsnitt>
</innhold>
