<innhold>
    <avsnitt type="ingress" class="blokk-m">Vi informerer deg underveis i søknaden dersom vi har behov for dokumentasjon fra deg.</avsnitt>
    <avsnitt type="undertittel">Dokumentasjon på inntekt</avsnitt>
    <avsnitt>For å kunne beregne hva du skal ha utbetalt, må vi ha opplysninger om inntekten din.</avsnitt>
    <avsnitt type="element">Hvis du har hatt arbeidsinntekt eller er i jobb</avsnitt>
    <liste>
        <punkt>Du må be arbeidsgiveren din sende <lenke url="https://www.nav.no/no/Bedrift/Tjenester+og+skjemaer/NAV-+og+Altinn-tjenester/digital" ekstern="true">digital inntektsmelding</lenke> til NAV. Inntektsmeldingen kan tidligst sendes fire uker før foreldrepengeperioden starter.</punkt>
        <punkt>Hvis du får utbetalt penger fra NAV, trenger du ikke sende dokumentasjon på dette.</punkt>
    </liste>
    <avsnitt type="element">Hvis du er selvstendig næringsdrivende eller frilanser</avsnitt>
    <avsnitt>Du trenger <b>ikke</b> å legge ved noe dokumentasjon. Vi henter inn opplysninger fra offentlige registre, og <b>tar kontakt</b> med deg hvis vi trenger flere opplysninger.</avsnitt>
    <avsnitt type="undertittel">Bekreftelse på termin</avsnitt>
    <avsnitt>Hvis du er fast ansatt hos en arbeidsgiver, trenger du ikke sende terminbekreftelse til NAV.</avsnitt>
    <avsnitt type="element">Du skal legge ved bekreftelse på termindatoen din hvis</avsnitt>
    <liste>
        <punkt>du er selvstendig næringsdrivende eller frilanser</punkt>
        <punkt>du ikke er fast ansatt hos en arbeidsgiver</punkt>
    </liste>
    <avsnitt>Terminbekreftelsen får du hos jordmor eller legen din. Den må være datert i <b>26. svangerskapsuke</b> eller senere.</avsnitt>
    <avsnitt>Hvis barnet er født i utlandet og ikke er registrert i folkeregisteret, må du legge ved fødselsattesten til barnet. </avsnitt>
    <avsnitt type="undertittel">Bekreftelse på keisersnitt</avsnitt>
    <avsnitt>Hvis du er fast ansatt hos en arbeidsgiver, trenger du ikke sende bekreftelse på keisersnitt til NAV.</avsnitt>
    <avsnitt type="element">Du skal legge ved bekreftelse på keisersnitt hvis:</avsnitt>
    <liste>
        <punkt>du er selvstendig næringsdrivende eller frilanser</punkt>
        <punkt>du ikke er fast ansatt hos en arbeidsgiver</punkt>
    </liste>
    <avsnitt type="undertittel">Far eller medmor skal ha fellesperiode eller foreldrepenger</avsnitt>
    <avsnitt>Du må legge ved dokumentasjon på aktivitetskravet til mor når du skal være hjemme i fellesperioden eller ha foreldrepenger. Er det bare du som har rett til foreldrepenger må du også legge ved dokumentasjon på aktivitetskravet til mor, hvis du skal utsette.</avsnitt>
    <avsnitt type="undertittel">Dokumentasjon som må legges ved søknad om engangsstønad</avsnitt>
    <liste>
        <punkt>Hvis du søker før barnet er født, så trenger vi en <b>terminbekreftelse</b> fra jordmor eller legen din. Den må vise at du er kommet til uke 26. eller senere i svangerskapet.</punkt>
        <punkt>Terminbekreftelsen laster du opp elektronisk i søknaden når du <b>fyller ut</b> og sender denne.</punkt>
        <punkt>Ved adopsjon, må du legge ved dokumentasjon på dato for <b>omsorgsovertakelsen</b>. </punkt>
    </liste>
</innhold>
