<innhold>
    <avsnitt type="ingress" class="center blokk-m">Vi informerer deg undervegs i søknaden dersom vi har behov for dokumentasjon frå deg.</avsnitt>
    <avsnitt type="undertittel">Dokumentasjon på inntekt</avsnitt>
    <avsnitt>For å kunne berekne kva du skal ha utbetalt, må vi ha opplysningar om inntekta di.</avsnitt>
    <avsnitt type="undertittel">Dersom du har hatt arbeidsinntekt eller er i jobb</avsnitt>
    <liste>
        <punkt>Du må be arbeidsgivaren din sende <lenke url="https://www.nav.no/no/Bedrift/Tjenester+og+skjemaer/NAV-+og+Altinn-tjenester/digital" ekstern="true">digital inntektsmelding</lenke> til NAV. Inntektsmeldinga kan tidlegast sendast fire veker før foreldrepengeperioden startar.</punkt>
        <punkt>Dersom du får utbetalt pengar frå NAV, treng du ikkje sende dokumentasjon på dette.</punkt>
    </liste>
    <avsnitt>Dersom du er <b>sjølvstendig næringsdrivande</b> eller <b>frilansar</b>, treng du ikkje å leggje ved nokon dokumentasjon. Vi hentar inn opplysningar frå offentlege register, og tek kontakt med deg dersom vi treng fleire opplysningar.</avsnitt>
    <avsnitt type="undertittel">Stadfesting på termin</avsnitt>
    <avsnitt>Dersom du er fast tilsett hos ein arbeidsgivar, treng du ikkje sende terminstadfesting til NAV.</avsnitt>
    <avsnitt type="element">Du skal leggje ved stadfesting på termindatoen din dersom</avsnitt>
    <liste>
        <punkt>du er sjølvstendig næringsdrivande eller frilansar</punkt>
        <punkt>du ikkje er fast tilsett hos en arbeidsgivar</punkt>
    </liste>
    <avsnitt>Terminstadfestinga får du hos jordmora di eller legen din. Stadfestinga må vere datert i <b>26. svangerskapsveke</b> eller seinare.</avsnitt>
    <avsnitt>Dersom barnet er født i utlandet og ikkje er registrert i folkeregisteret, må du leggje ved fødselsattesten til barnet. </avsnitt>
    <avsnitt type="undertittel">Stadfesting på keisarsnitt</avsnitt>
    <avsnitt>Dersom du er fast tilsett hos ein arbeidsgivar, treng du ikkje sende keisarsnittstadfesting til NAV.</avsnitt>
    <avsnitt type="element">Du skal leggje ved stadfesting på keisarsnitt dersom:</avsnitt>
    <liste>
        <punkt>du er sjølvstendig næringsdrivande eller frilansar</punkt>
        <punkt>du ikkje er fast tilsett hos en arbeidsgivar</punkt>
    </liste>
    <avsnitt type="undertittel">Far eller medmor skal ha fellesperiode eller foreldrepengar</avsnitt>
    <avsnitt>Du må leggje ved dokumentasjon på aktivitetskravet til mor når du skal vere heime i fellesperioden eller ha foreldrepengar. Er det berre du som har rett til foreldrepengar, må du også leggje ved dokumentasjon på aktivitetskravet til mor dersom du skal utsetje.</avsnitt>
    <avsnitt type="undertittel">Dokumentasjon som må leggjast ved søknad om eingongsstønad</avsnitt>
    <liste>
        <punkt>Dersom du søkjer før barnet er født, så treng vi ei <b>terminstadfesting</b> frå jordmora di eller legen din. Stadfestinga må vise at du er komen til veke 26. eller seinare i svangerskapet.</punkt>
        <punkt>Terminstadfestinga lastar du opp elektronisk i søknaden når du <b>fyller ut</b> og sender han.</punkt>
        <punkt>Ved adopsjon må du leggje ved dokumentasjon på dato for <b>omsorgsovertakinga</b>. </punkt>
    </liste>
</innhold>
