<innhold>
    <avsnitt class="blokk-m">Oppteninga av rett til foreldrepengar er den same som ved fødsel. Det same gjeld berekninga av foreldrepengane.</avsnitt>
    <lesmer intro="Når startar foreldrepengeperioden?">
        <avsnitt>Adopterer de i utlandet, kan de velje når de vil begynne å ta ut foreldrepengane:</avsnitt>
        <liste>
            <punkt>når de overtek omsorga for barnet i utlandet</punkt>
            <punkt>den dagen de kjem til Noreg saman med barnet. Startar de seinare, får de færre veker.</punkt>
        </liste>
        <avsnitt>De kan sjølve velje kven som skal vere heime i permisjon. Når far skal ta ut foreldrepengar frå fellesperioden, gjeld dei same reglane som ved fødsel, og det er <lenke url="#hvor-lenge-kan-du-fa-foreldrepenger">aktivitetskrav</lenke> til mor.</avsnitt>
    </lesmer>
    <lesmer intro="Kor lenge kan du få foreldrepengar?">
        <avsnitt>Foreldrepengeperioden er 46 uker hvis dere velger 100 prosent foreldrepengar, eller 56 veker ved 80 prosent foreldrepengar.</avsnitt>
        <avsnitt>Vekene er fordelt mellom foreldra på same måte som ved <lenke url="#hvor-lenge-kan-du-fa-foreldrepenger">foreldrepengar ved fødsel.</lenke></avsnitt>
    </lesmer>
    <lesmer intro="Adopterer de fleire barn?">
        <avsnitt>Dersom de adopterer fleire barn samtidig, får de fleire veker med foreldrepengar. Desse vekene kallar vi fleirbarnsveker, og de kan ta dei ut når som helst i foreldrepengeperioden. De kan ta dei ut samtidig, eller kvar for dykk. Det er ikkje krav til kva mor skal gjere når far eller medmor tek ut dagar med fleirbarnsveker.</avsnitt>
        <liste>
            <punkt>Adopterer de <b>2 barn</b>, får de 17 veker ekstra ved 100 prosent foreldrepengar og 21 veker ekstra ved 80 prosent foreldrepengar.</punkt>
            <punkt>Adopterer de <b>3 eller fleire barn</b>, får de 46 veker ekstra ved 100 prosent foreldrepengar og 56 veker ekstra ved 80 prosent foreldrepengar.</punkt>
        </liste>
        <avsnitt>Hugs, de må senda inn kvar deira <lenke url="https://foreldrepengesoknad.nav.no" ekstern="true">søknad om foreldrepengar.</lenke></avsnitt>
    </lesmer>
    <lesmer intro="Adopsjon som ikkje gir rett til foreldrepengar">
        <avsnitt>Du kan ikkje få foreldrepengar dersom barnet du adopterer, er over 15 år, eller det er ektefellen sitt barn.</avsnitt>
    </lesmer>
    <lesmer intro="Stebarnsadopsjon">
        <avsnitt>Du kan få foreldrepengar dersom du adopterer stebarnet ditt i løpet av foreldrepengeperioden. Du sender inn ein vanleg søknad om <lenke url="https://foreldrepengesoknad.nav.no/" ekstern="true">foreldrepengar</lenke> og vel at søknaden gjeld stebarnsadopsjon.</avsnitt>
    </lesmer>
</innhold>