<innhold>
    <avsnitt>Svangerskapspengar blir berekna ut frå inntekta di. Du kan få utbetalt svangerskapspenger opp til <lenke url="https://www.nav.no/no/NAV+og+samfunn/Kontakt+NAV/Utbetalinger/Grunnbelopet+i+folketrygden" ekstern="true"> seks gonger grunnbeløpet.</lenke></avsnitt>
    <avsnitt type="element">Arbeidstaker</avsnitt>
    <avsnitt>Er du <b>arbeidstaker</b>, blir svangerskapspengane dine vanlegvis rekna ut frå gjennomsnittet av inntekta du har hatt i dei tre siste kalendermånadene før du får svangerskapspengar. Dette gjeld både dersom du er fast tilsett eller har varierande arbeidsperiodar eller inntekter.
        Viss det er meir enn 25 prosent skilnad mellom årsinntekten din og inntekta di dei tre siste månadene, må vi vurdera kva for ei inntekt som er mest representativ i situasjonen din.</avsnitt>
    <liste>
        <punkt>Har arbeidsforholdet ditt vart <b>under tre månader</b>, skal svangerskapspenene reknast ut frå inntekta du har hatt i den perioden du har vore i jobb. Inntekta di vert rekna om til ei månadsinntekt.</punkt>
        <punkt>Har du hatt <b>ferie</b> eller korte periodar med tilfeldig ulønt permisjon i perioden du har hatt inntekt, blir inntekta di fastsett til det du vanlegvis ville ha hatt dersom du hadde vore i jobb.
        </punkt>
    </liste>
    <avsnitt type="element">Frilansar</avsnitt>
    <avsnitt>Er du <b>frilansar</b> vert svangerskapspengene dine vanlegvis rekna ut frå gjennomsnittet av inntekta du har hatt i <b>dei tre siste kalendermånadene</b> før du får svangerskapspenger</avsnitt>
    <avsnitt>Dersom det er meir enn 25 prosent forskjell mellom årsinntekta di og inntekta di dei tre siste månadene, må vi vurdere kva for inntekt som er mest representativ i situasjonen din..</avsnitt>
    <liste>
        <punkt>Viss du har jobba så kort tid at det ikkje er rapportert frilanserinntekt for dei tre heile månader til a-ordninga, skal inntekta for dette kortare tidsrommet brukast i beregningen.</punkt>
    </liste>
    <avsnitt type="element">Sjølvstendig næringsdrivande</avsnitt>
    <avsnitt>Er du <b>sjølvstendig næringsdrivande</b> vert svangerskapspengene dine vangligvis berekna til gjennomsnittet av inntekta di dei <b>tre siste ferdiglignede åra.</b></avsnitt>
    <avsnitt>Er verksemda eller arbeidstilhøvet ditt varig endra, kan inntekta du har når du startar med svangerskapspenger brukast i staden for. Inntekt over<lenke url ="https://www.nav.no/no/NAV+og+samfunn/Kontakt+NAV/Utbetalinger/Snarveier/satser--380089?kap=383506" ekstern="true"> 12 gonger grunnbeløpet</lenke> i folketrygda vert ikkje teke med i beregningen.</avsnitt>
</innhold>